其實見到便衣拉人可否不再見死不救{含嘗試解決方法}

呢段片來自被捕人士關注組，係尋日屯門發生嘅事，有位FULL GEAR手足俾一個便衣夾住：

首先因為只有一段片仔，所以我地睇唔到附近實際上有幾多個便衣，如果狗多勢眾時觀眾但求自保剩係影片我覺得都合情合理，所以剩係想講風氣問題。
而家，「勇武」甚至「保護自己」嘅風氣都唔盛行，如果唔係就唔會仲出現短裙遊行，出手就係鬼(星期日個次已經改善好多，可能捉鬼撚全部剩係識遊行)

尤其是當而家乜都無做都會入襲警charge嘅時候，你一係就揀乜都唔做，唔遊行，唔集會，唔出街，唔帶口罩唔black bloc變番港豬，一係就要奮起反抗，無第二條路。

如果要全民都學識用武力保護自己，我地嘅策略就要改一改：

解決方法：

我地要扭轉成個「賣慘」嘅風氣，扭轉「等天收」呢種on9思維。
之前成日有班人話唔好放勇武啲片出嚟，會俾狗搵到落charge。
個陣我已經想講：班狗如果要靠你拍片先捉到人，香港一早係犯罪之都啦。同埋網路世代，只要出現過就永遠會留底，你點del都無撚用。
事實證明對家捉人一直都係靠CCTV，便衣捉人，個個重點跟蹤。既然係咁，我地應該反其道而行，有任何激勵人心，鼓勵勇武嘅片我地應該大肆宣揚，令全民都覺得「出手無乜大不了」「抵打啦」「你打完我掩護你走」，我地先有機會令到班死仆街無咁猖狂。

靜靜雞係指當事人靜靜雞唔好自爆，唔係叫你班食花生嘅都靜靜雞。

1.攻佔FB，IG，Whatsapp
連登一直都係同溫層。而FB風氣，尤其是立場新聞等較溫和嘅媒體下面留言既一般都係較溫和嘅抗爭者，佢地level大約仲停留「和平遊行」到。我地可以每次有手足相關嘅新聞下都留言洗板，將勇武嘅文宣植入佢地思維入面。就算100個入面得1個變得更加激進，對於勇武手足嚟講都係好事。

2.連儂牆文宣：
近期發現附近嘅文宣變得愈嚟愈靚，愈嚟愈精細....同愈嚟愈無內容。我唔會話貼連豬係無意思，但當而家你要冒住俾狗咬嘅生命危險去痴牆，我會覺得行動型，理念型嘅文宣更加值得痴：

除此之外，普通人都可以用memo紙定期搵位痴，分散風險。而家我成屋十幾疊memo紙日日搵街招痴佢上面，不知幾開心

之前post我都講過，
個風氣係禁武，就會無哂勇武
個風氣係鼓勵全世界拎刀劈佢老母，就會多啲人拎刀劈佢老母

呢兩個月已經證明你愈和平，對面愈進逼，
由遊行強行中斷，到反對遊行，到集會強行中斷，到反對集會，
一步退步步退，好快就會有禁止討論警察，禁止討論政府

爭取功能組別選票＋爭取特赦
功能組別飲食界登記懶人包 - 燒山

3.開發遠程武器
好多香港人可能刀都未渣過，要佢直接跳入打人呢個area可能又真係超咗幾步，但係遠程武器應該唔難

所以建議各位定期帶呢啲野落袋：
雀巢咖啡
水瓶
毛巾
散銀
報紙(石頭街邊執)
膠紙
膠袋

如有其他可補充

PUSH

我要著BlackBloc
我唔要捉鬼
我要帶物資
我要救手足

段片真係睇到嬲
如果附近有其他狗冇理由唔一齊禁住black bloc 手足，好大機會係單丁便衣狗。
拍片果個個心安樂嗎？除非係老弱婦孺就話者

延讀：
勇武地下化並非可行，和理非都係要做多啲野

唉 香港人
學班狗講
革命靠你哋真係死得啦

所以要諗方法令人突破心理關口，令到連是但一個阿婆都會覺得「拎遮打狗好閒姐」，咁就唔會下一個手足俾人1v1按低

推

不過呢個post未必有人理

不過照推

推咗上熱門先講

push

咁易咩 最理想當然有人去救
但現實係成班得個睇字

呢d有幾遠呀on9

推，如果得一隻便衣狗凈拍片唔幫手同害人有乜分別

呢啲咪就係段片拍片人同手足嘅距離囉
你要投石機攻城咩

揸刀門檻高過赤手空拳吓嘛

Push

講緊廚房煮野食個隻

推有用post

真係好可惜，咁樣又少個勇武，好唔抵

少任何一個人都唔抵

之前靜靜雞俾人扭曲哂，個風氣要轉番嚟

跟隊打波

有人推一推隻狗已經好大分別

咁既距離唔知你用遠攻為乜

如果同條片睇到既情況一樣
隔離無狗落打佢老母閪啦

尤其是經過1月19號，當乜柒都無做照樣俾人強行中斷集會嘅好例子，就證明「我地和平就唔會有差佬搞事」呢條路線唔work，以後拎嚟大巴大巴打落啲和平遊行撚到

大叫搶野打劫黑衣暴徒 然後成班沖去幫拖

如果得一兩隻都要救
但係一定要睇定周圍情況
同埋唔係每次都咁岩全黑(?)

如果你落去打佢老母閪緊係最好啦，
而家就係講緊如果有女仔/淆底獸，唔敢近身打/近身打唔贏，可以做啲乜阿嘛

老實講而家每日出街都係全黑+有口罩

但fb好多人，特別叔叔嬸嬸心態始終仲係咩「等天收呢啲」，埋到呢刻都仲係約定俗成咁覺得年輕人先要走得前，唔知點樣可以改變佢地諗法

至於救人，真係要有對家人少嘅時候要幫手嘅心態

幾樣嘢：

1.帶身分證出街 （至少減少一個俾人帶走嘅原因）
2.帶定口罩同帽/黑風褸出街（隨時用）
3.帶遮旁身（以防落雨）

最緊要係大家都要有自發性
如果唔係都冇用

其實旺角深夜場好多阿叔勇到癲
有少少倖存者偏差(做野嘅未必會講，等天收個班永遠唔做)
當然我地亦都應該扭轉佢地嘅諗法

所以咪要宣傳多啲

其實你咁講都真係有可能，因為的確如果以段片入面距離請佢飲咖啡可能已經幫到手足走

冬天帶遮好撚揚 唔建議

推一推

帶咖啡呢會唔會好啲？冬天眼瞓啊

用咩方法可以確保甩身後對方無力追擊？
我諗片主都係怕呢樣野

但長型武器嚟計遮算係係最帶得出街嘅野

呢個就係救人囚徒困境，
所以又回到一直提到既要練跑

隔離post巴打有啲諗法 我再延伸小小

就係拍住片放袋口收音先
跑埋去用手分開佢地先 扮去了解咩事
等隻狗講咩事個陣 手足醒目就輕鬆走甩
(便衣無證 我見到人爭執 我去調停同了解係好正常姐)

當然手足夠擔玩rugby tackle就最直接

唔同意
我覺得靜靜雞嘅意思係盡量用一切辦法減少手捕被捕嘅風險，而唔係話指明手足靜靜雞

拍片嗰條友應該有常識去判斷手係嗰日嘅裝束係咪全黑丶足夠遮到個樣丶有冇任何特徵係容易辨別(例如件衫有個大logo、鮮色鞋、染髮等)
自己諗過度過冇問題唔會害到手足先好放條片出嚟，否則條片好可能成為日後法庭證供

救人就一定要救
但放片都一定要好謹慎
你逆地而處諗下如果你係嗰個手足俾人拍片放上網你一定好驚

係

同埋靜靜雞去掟火魔燒下甴屋地下，好彩嘅燒到車，但成本咁高(睇今次俾便衣捉，即係自上一兩次突襲甴屋成功後，對面有部署便衣喺甴屋附近)，其實又要改，成個抗爭唔可以次次奶咗嘢先改，好多都係頭兩次成功，對面就有方法制衡

好老實靜靜雞火魔一兩粒燒甴屋除咗成功俾手足自high 士氣，冇乜實際輸出，未研發到大範圍爆爆嘅話唔值得再做

btw日常要無時無刻 有救人嘅心
打定個底 隨時要救人到時就夠膽做

睇片見黑衫有段時間有隻手空咗出嚟, 點解唔插對方眼.

最重要改變思維，便咩衣狗啫，淨係見到有人喺街上面襲擊另一個人，正常人都會幫拖

我覺得咁樣有少少走精面，而且仲要唔太精

1.你未必分得開
2.狗一定唔會按法例同你慢慢傾
3.你俾狗重整形勢，手足走到你就走唔到

倒不如一野做成一啲短時間擺脫唔到嘅傷害

近戰：
插眼，太陽穴，下勾下巴，下陰，關節
遠戰：無乜好講，你中已經好好

咖啡罐會唔會可行

應該已經嚇親

襪+雀巢咖啡

我諗法係：

差佬根本唔會靠你一段片仔先拉到人，而係用CCTV天羅地網捉，幫到手足嘅機會好低
但只要我地有更多呢啲片，先可以激發到香港人啲血性出嚟。
相似例子就好似警暴咁，文字警暴觀感絕對弱過圖片同影片嘅警暴。

再講其實絕大部份既片都係直播記者拍，根本唔存在放唔放條片...

我前兩三個月都開po講到口臭

都係唔夠人帶

有冇方法令大家帶

最好日日都播呢段片

只能不斷口臭咁講，人數太多進步得就好慢，社運預咗係咁

同意

爭取功能組別選票＋爭取特赦
快SHARE
功能組別飲食界登記懶人包 - 燒山

有時手足俾狗咬啲人就淨係係旁邊屌狗，又唔上前幫手！屌

預左係咁
就預左會輸

唔明大家怠慢哂做乜

算尻吧啦罷工都唔撚肯會幫你救人?拍片咪幫左囉，等勇武被自殺之後拎翻條片出黎幫你拎個公道，幾撚好，幫左幾撚大個忙呀

如果你有方法可以令2萬人(200萬人既1%)完全接受到某一個concept兼肯承受風險真。打狗，已經好impressive

事實就係而家連接受火魔都仲有人質疑緊，用咁樣去計輸定贏係唔合理

其實平時都要係個腦到模擬下，如果你遇到呢D情況（例如岳義士事件），你會點做，逼自己諗，思考多D，到真係遇到既時候先可以快 狠 準。

得一隻都唔救 好難講得通

不要做旁觀者 因為下次你就係當事人

講真 唔好成日睇到一兩條片或者相
就話咩而家冇人救人啦邊班邊班人唔掂啦好唔好
成日話有咩自己去前線睇 而家又靠咁少資料做判斷

所以咪話「首先因為只有一段片仔，所以我地睇唔到附近實際上有幾多個便衣，如果狗多勢眾時觀眾但求自保剩係影片我覺得都合情合理，所以剩係想講風氣問題。」

日日做GYM
仲可以識囡

推上熱門置頂

sorry冇講清楚 講緊上面有啲留言既巴打姐 曬返個冧先

推呢d

原諒你

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

up

好文要推

如果班人可以突破到呢個心理關口
大三罷點會搞唔成
你可以屌班人自私口裡兇狠做就碌撚
但呢個就係鐵一般嘅事實

本來所有人都係口裡兇狠做就碌撚，我地要諗嘅方法就係點解決，而唔係鐵一般的事實就係fix咗唔識變

尤其是仲要只係人嘅心理呢啲咁善變嘅野

唔講遠嘅，光復香港呢句野都吹咗幾年先吹到街知巷問，連本身反呢句野嘅人都要講

打

可唔可以講下如果有手足劏狗之後我地呢班和理非應該做啲乜？

終於有正post

推，可以睇下

Agger

好撚同意

東湧打返轉頭 系 第幾次入機場

好難，正如你講，多數人係和平遊行心態

記得係開花嚟

就算唔敢打狗救人, 都一定要掩護打狗既人,
讓條路出黎, 手足走完, 企返個靚位, D 狗最多鳩拉48, 但手足比人拉到好大獲

無和理非可言，見到手足俾人打就應該要救
都已經玩到擺子彈落你褲袋，唔反抗就係死路一條
圖自隔離post：

英雄

推 全民勇武
已經冇國際線會救香港了

記得之前荃灣，有個後生俾幾隻便衣狗咁底左
一班中年和理非係側邊拍片， 問咩野名

個後生慘叫：打狗救人呀， 仲咩咩野名， 救我呀

和理非繼續問：咩野名？講你個名

果段片， 睇一次， 灰一次

而家仲洗咩開發武器
當刻最新版武器叫武漢肺炎
同黑警講，一係你而家射死我
唔係成個狗屋，加埋你全屋都好大獲嫁

正視聽
國際線係好撚有用，香港剩係靠我地自己打係死撚緊

但國際線既作用係壓榨中共同港共政權，禁止高官同班狗移民等制裁，我地坐順風車
如果將戰場擺番落香港到，就要分清主(我地抗爭)同閒(國際民意)

救人救人救人

agger 成日唸住會外國幫手光復

最撚弊係幾隻便衣，單拖狗都話有機會

幫手推

俾我地越級搞到雜總 林奠冇得移民
咪搞掂香港先移囉 冇咩分別
貿易戰 香港純粹籌馬 人權法過咗幾個國家
高官資產凍結 警狗冇得去旅行
都係個句 搞掂香港 過一排又變返咁
國際所謂制裁同人權法同中共耿爽啲廢噏差唔多

警狗都識笑鳩我地話要清算 解散警隊
再唔全民勇武 仲係扮慘冇咩意思

我覺得可以唔洗問講打波咁浪費時間
有興趣救人既一齊舉起右手，一眼睇哂夠唔夠人幫拖

再簡單啲講

無國際線我地六月已經係而家嘅東突厥斯坦

但國際線只係綿上添花

如果你無black bloc 你敢唔敢救人先？

你無black bloc 100%拉到

你會襲狗定殺狗？

1換1 ?

無black bloc 你係咪真係ok

呢個post麻煩長期置頂啦

講左好耐 個個永遠得把口
把口叫黑警死全家係冇用

推
警狗落單係最好救人時間

如果顧咁多人權法過唔到 暴力唔好睇
爆煲底唔會發生 先唔講有冇意思
而家成日顧國際線 所謂私了 流兩滴血，訓兩晚出嚟
又有第二個女手足落單被姦殺

唔係便衣
係身份不明人士

有d字眼麻煩執返清楚小小 講左半年都仲未識改

Tui

有用post
推

有任何激勵人心，鼓勵勇武嘅片我地應該大肆宣揚，令全民都覺得「出手無乜大不了」「抵打啦」「你打完我掩護你走」，我地先有機會令到班死仆街無咁猖狂

exactly！！！！

其實好似都少咗啦

大家都見到人權法暫時都係無撚用

聽到心好痛

未過之前任人吹 過咗都係冇咩分別
黃圈好似有傷過佢

延伸閱讀：

其實油塘墮樓案只係一個禮拜前嘅事，而且仲有好多單大野未解決

好多和理非對國際政治零了解 卻對國際戰線走火入魔

我3個月前既post

Teoi

tu8

一人一罐

ti

爆咗post，可以開過個新

未夠 好多人講過無數次
飲罐裝咖啡唔犯法 飲樽裝啤酒都唔犯法

當全民都無呢個風氣時衝出去只係變成先烈 想做個D唔該 未係時候 先自保

踢波收山腳

再推

係球場打架 一大原則 幾條友就搵最廢果件往死裏打 其他果d 唔會敢埋身 19號果次已經證實左係work

仲有家人線 講左死全家就做啦

得條片把撚呀。而家著black block犯法?就憑條片拉左都告唔入啦

不過如果附近無其他狗都唔幫拖果個都係仆街

買老抽都唔犯法

我會企係到大叫香港人！報仇！
做咩都唔同你隻mon post 狗講啦

冇錯 大把野拎出街唔犯法
佢拉你佢都入你唔到

1同2而家每日都有keep住做。隨時應付突發事件

去百佳買野 犯法呀

學下點爆玻璃

又冇show pass，又落單狗，條友仲掛住拍咩撚野片呀

大部份香港人都係咁

兜腳踢爆佢個頭一齊走啦

突發！聽日中學生集會要取消

我細細個已經聽過呢個理論
不過到而家只有黑警用緊

呢單其實咩事

p

唔做 咩獨立調查都唔會有
同人談判要有番咁上下水平

好認同

咪撚畀機會佢表明身份，當場大聲懷疑佢係劫匪，之後保護手足幫佢解圍
如果佢話自己係警察
你就大聲表明：「唔信！」同話佢冒警，好可疑
有機會就用101公民拘捕令「制服」佢
總之想救手足同打尻佢，就咪撚認同佢係警察

呢個郁廢原則只係對弱者或武力佔優啱用

如果便衣小組係有特種背景/
無用

加埋面對既恐懼都唔對稱

pk仔被打
入醫院完善維修仲有工傷津貼放假

示威者圍摸被捕仲要面對大量非人道對待

真係唔怪得無九成把握都唔肯摸
完全無優勢

肉體傷害真係微不足道

時間會淡忘

心水清

革命(睇住你死 i dont care)

應對無委任證
總之要用盡一切方法否定佢係警察，而唔係心底裡認同佢問嗌委任證
只要佢未show證你就可以做任何野

只要有心，人人都可以係勇武
我要踢波！我要踢波！
咪再見死不救please

一人一支可樂 見一穫

推爆

漆油囉！全港識用！

平常人都會帶出街嘅野更好

買咗放在路邊

拍片條友真係垃撚圾
革咩命呀
打飛機好過啦

其實唔止拍片條友
好多人都係見死不救既垃圾 就算人數多過黑警都唔敢幫手

美孚又係咁 對住身份不明人士襲擊市民冇人幫拖

全民攬炒算

見死不救

全港等死

唔好話無人幫拖，個到直情無乜人，講真呢個就真係情有可原
對面幾隻便衣狗後面加十隻防暴狗，你拎槍先有些少機會救到手足

推返上黎

唔好再推ff post
推呢個

推上熱門

推到上熱門

唔好得個嬲字
入黎

與其屌狗，不如齊心救人

多謝樓主

呢個post既熱明程度同香港人覺醒程度成正比

熱門程度